%!TEX root = ../../main.tex
\chapter{Software}\label{c:software}
	De software kan opgedeeld worden in twee onderdelen. Het eerste is een stuk code dat in een lus uitgevoerd wordt waarin het niveau, de zuurtegraad en de massa van de zoutzuurvoorraad gemeten worden. Het tweede wordt om de tien minuten opgeroepen en zal de dichtheid berekenen en eventuele actie ondernemen indien nodig.
	\section{Meting van het niveau en de zuurtegraad}
		Het niveau moet constant gemeten worden om te voorkomen dat het niveau teveel stijgt (te sterke beluchting) of daalt (verdamping van water en zoutzuur).
		\par
		De zuurtegraad wordt constant gemeten (duur: ongeveer 1 seconde per meting) om te voorkomen dat de zuurtegraad teveel stijgt (minder zuur wordt). Hoe minder zuur de etsvloeistof, hoe trager het etsproces.
	\section{Berekening van de dichtheid}
		Om de tien minuten (arbitrair gekozen) wordt de beluchting stopgezet voor het berekenen van de dichtheid. Hiervoor moet het niveau accuraat gemeten worden om vervolgens het volume te kunnen berekenen. Samen met de gemeten massa wordt de dichtheid bepaald. Als de dichtheid te hoog is en het vloeistofniveau op pijl is wordt er etsvloeistof weggepompt. Hierna wordt de dichtheid verlaagd door toevoeging van water. Vervolgens wordt de pH gemeten. Indien deze te laag is wordt er zoutzuur bij gepompt. De mate waarin dit de dichtheid zal verlagen is verwaarloosbaar.